Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Var - устаревший формат объявления переменной, его объявляют, как глобальную переменную, которую внутри функции приходится переобъявлять. Глобальные переменные влияют на все результаты работы функций, а поскольку код часто пишут частями разные люди, поэтому за var надо постоянно следить. Сейчас использование var считается моветоном, и используется в каких-то редких исключениях.
Let и const появились с ES6. Let можно объявлять вне функции, и в самой функции она может быть использована и перезаписана, при выходе за пределы функции переменные объявленные через let уже не будут влиять на функцию.
Const схожа с let, но const является константой и не меняет своего значения.